# Japan Post Bank vraagt om na te gaan dat er geen onverwachte transacties gemaakt zijn

Met de smartphone kan er betaald worden over het electronisch netwerk, de schade aangericht door geld af te nemen bij Japan Post Bank is een probleem geworden.

Op de 24e zegt Japan Post Bank dat er ongeveer 380 gevallen ter waarde van 600.000.000 yen zijn. Hierbovenop zeggen ze dat er mogelijks veel geld illegaal verzonden is toen de service terug beschikbaar werd voor 600 account van ouderen.

De Japan Post Bank vraagt aan 5.5 miljoen mensen om te kijken of er geen onverwachte transacties zijn geweest.

De Japan Post Bank zegt dat ze nooit je wachtwoord of bankrekeningnummer zouden vragen. Het is echter wel mogelijk dat er phishing mails zijn, dus wees op je hoede.

Ongekende kanji: 絶,寄

<https://www3.nhk.or.jp/news/easy/k10012633581000/k10012633581000.html>
